**清須市**（）是愛知縣西北部的市。[鳥山明出身於該地](../Page/鳥山明.md "wikilink")。

## 地理

  - 川：[庄内川](../Page/庄内川.md "wikilink")、[新川](../Page/新川_\(愛知縣名古屋市\).md "wikilink")、[五條川](../Page/五條川.md "wikilink")、[水場川](../Page/水場川.md "wikilink")

### 隣接自治體

  - [名古屋市](../Page/名古屋市.md "wikilink")
      - [西區](../Page/西區_\(名古屋市\).md "wikilink")、[中村區](../Page/中村區.md "wikilink")
  - [稻澤市](../Page/稻澤市.md "wikilink")
  - [一宮市](../Page/一宮市.md "wikilink")
  - [北名古屋市](../Page/北名古屋市.md "wikilink")
  - [海部市](../Page/海部市.md "wikilink")

## 歷史

### 市名由來

市名來自于與「清州」同音的「清須」，都讀成「きよす」。不同的文獻上混用這兩者。

### 沿革

  - 2005年7月7日 -
    [西春日井郡的](../Page/西春日井郡.md "wikilink")[西枇杷島町](../Page/西枇杷島町.md "wikilink")、[清洲町](../Page/清洲町.md "wikilink")、[新川町合並為](../Page/新川町_\(愛知縣西春日井郡\).md "wikilink")*清須市*。
  - 2005年8月7日 - 首任市長選舉。
  - 2006年4月23日 -
    合併後首次[市議會議員](../Page/市議會議員.md "wikilink")[選舉](../Page/選舉.md "wikilink")（定員24人）。
  - 2008年4月1日 - 與[西春日井郡的春日町設置合併協議會](../Page/西春日井郡.md "wikilink")。
  - 2009年10月1日 - [春日町併入](../Page/春日町_\(愛知縣\).md "wikilink")。

## 人口

  - 人口：56,714人
      - 男性：28,259人
      - 女性：28,455人
  - 住家數：22,282住家
  - 人口密度：4,261人/km²

（2007年8月1日現在、包含外國人）

## 行政

  - 市長 : 加藤静治，自2005年8月上任。

### 警察

  - [愛知縣警察](../Page/愛知縣警察.md "wikilink")[西枇杷島警察署](../Page/西枇杷島警察署.md "wikilink")

## 地域

### 教育

  - 短期大学
      - [爱知医疗学院短期大学](../Page/爱知医疗学院短期大学.md "wikilink")
  - 高等學校
      - [愛知縣立新川高等學校](../Page/愛知縣立新川高等學校.md "wikilink")
      - [愛知縣立五條高等學校](../Page/愛知縣立五條高等學校.md "wikilink")
        （[甚目寺町跨地之所在](../Page/甚目寺町.md "wikilink")）
  - 中學校
      - 清須市立新川中學校
      - 清須市立西枇杷島中學校
      - 清須市立清洲中學校
  - 小學校
      - 清須市立新川小學校
      - 清須市立星之宮小學校
      - 清須市立桃栄小學校
      - 清須市立西枇杷島小學校
      - 清須市立古城小學校
      - 清須市立清洲小學校
      - 清須市立清洲東小學校

## 觀光

### 觀光勝地

  - [清洲城跡](../Page/清洲城.md "wikilink")
  - [朝日遺跡](../Page/朝日遺跡.md "wikilink")（貝殻山貝塚等）
  - 問屋記念館
  - [織田信長公顯彰祭](../Page/織田信長.md "wikilink")（6月2日）
  - [清須宿](../Page/清須宿.md "wikilink")
  - [新川開削本陣跡公園](../Page/新川_\(愛知縣名古屋市\).md "wikilink")
  - アルコ清洲
  - カルチバ新川

Kiyosujo2.JPG|清洲城 Sokenin2.JPG|總見院 Hiyoshishrine.JPG|日吉神社
Kiyosujuku.JPG|清須宿

## 外部連結

  - [清須市公所](http://www.city.kiyosu.aichi.jp/)